\SetVersePairs{
  {\item \VSup{4}Et iusti læténtur et exsúltent in conspéctu \MediatioD{De}[i,] et delecténtur in læ\TerminatioDI{tí}tia.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Mas os justos se alegram na presença do Se\MediatioD{nhor}[,] rejubilam satisfeitos e exultam de ale\TerminatioDI{gri}a!~\Responsorium},
  {\item \VSup{5abc}Cantáte Deo, psalm um dícite nómini \Flexa*{e}[ius;] iter fácite ei qui fertur super \MediatioD{nu}[bes:] Dóminus nomen \TerminatioDI{il}li.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}Cantai a Deus, a Deus louvai, cantai um salmo a seu \Flexa*{no}[me!] Abri caminho para Aquele que avança no de\MediatioD{ser}[to;] {\allowbreak}e seu nome é Senhor: exultai diante \TerminatioDI{de}le.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5d}Iubiláte in conspéctu \Flexa*{e}[ius;] \VSup{6}Pater orphanórum et iudex vidu\MediatioD{á}[rum,] Deus in habitáculo sancto \TerminatioDI{su}o.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Dos órfãos ele é pai, e das viúvas prote\MediatioD{tor}[;] é as\-sim o nosso Deus em sua santa habita\TerminatioDI{ção}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{7ab}Deus, qui inhabitáre facit desolátos in \MediatioD{do}[mo,] qui edúcit vinctos in prosperi\TerminatioDI{tá}tem.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7ab}É o Senhor quem dá abrigo, dá um lar aos deser\MediatioD{da}[dos,] quem liberta os prisioneiros e os sacia com far\TerminatioDI{tu}ra.~\Responsorium},
  {\item \VSup{12}Dóminus dat \MediatioD{ver}[bum;] vírgines annuntiántes bona sunt agmen \TerminatioDI{in}gens.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{12}O Senhor anunciou a boa-nova aos seus e\MediatioD{lei}[tos,] e uma grande multidão de nossas jovens a pro\TerminatioDI{cla}ma.~\Responsorium},
  {\item \VSup{20}Benedíctus Dóminus die co\MediatioD{tí}[die;] portábit nos Deus salutárium no\TerminatioDI{stró}rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{20}Bendito seja Deus, bendito seja cada \MediatioD{di}[a,] o Deus da nossa salvação, que carrega nossos \TerminatioDI{far}dos!~\Responsorium},
  {\item \VSup{21}Deus noster, Deus ad sal\MediatioD{ván}[dum;] et Dómini, Dómini éxitus \TerminatioDI{mor}tis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{21}Nosso Deus é um Deus que salva, é um Deus liberta\MediatioD{dor}[;] o Senhor, só o Senhor, nos poderá livrar da \TerminatioDI{mor}te!~\Responsorium},
  {\item \VSup{25}Vidérunt ingréssus tuos, \MediatioD{De}[us,] ingréssus Dei mei, regis mei in \TerminatioDI{sanc}ta.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{25}Contemplamos, ó Senhor, vosso cortejo que des\MediatioD{\-fi}[\-la,] é a entrada do meu Deus, do meu Rei, no santu\TerminatioDI{á}rio.~\Responsorium},
  {\item \VSup{36}Mirábilis, Deus, de sanctuário \Flexa*{tu}[o!] Deus Israel ipse tríbuet virtútem et fortitúdinem plebi \MediatioD{su}[æ;] benedíctus \TerminatioDI{De}us.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{36}Em seu templo ele é admirável e a seu povo dá po\MediatioD{der}[.] Bendito seja o Senhor Deus, agora e sempre. Amém, A\TerminatioDI{mém}!~\Responsorium}
}